國泰炒兩機師 一涉暴動一涉拍攝發帖

國泰炒兩機師 一涉暴動一涉拍攝發帖

【明報專訊】國泰航空被中國民航局發出「重大安全風險警示」後，上周六（10日）解僱兩名泄露警察飛行資料的地勤員工，昨日再證實解僱兩名機師，其中一人正涉及司法案件，另一人則涉及運作周一（12日）CX216航班時不當取用公司資訊。國泰表示，就任何正進行的程序事宜，均不會發表任何意見，重申遵從所有營運司法管轄區監管機構的規定和指引。

國泰先後有兩名機師捲入反修例風波，其中涉參與7．28上環警民衝突而被控暴動罪的機師廖頌賢，自上月30日不獲安排飛行職務。另一人是周一CX216航班二副機長，他在機艙拍攝，於連登討論區發帖稱「走咗嘅，即刻返入機場」，當時機場內有集會，並傳出警方即將清場。國泰前日稱該人員涉不當使用公司資訊及違反公司內部行為守則，將其停職及按照內部紀律程序展開審查。國泰航空昨指解僱兩名機師，據了解為上述兩人。

中國民航局早前要求國泰停止支持或參與非法遊行及示威活動的機組人員執行內地航班職務，以及向內地提交機組人員名單；並要求今日零時前向內地的運行合格審定機構，報送公司加強內部管控、提升飛行安全和安保水平的措施方案。

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

Push

機師應該好搶手
希望佢地快啲搵到另一份好工

全港航空公司都唔會敢請

呢啲人材去外國實爭住請
順便移民都得啦

普通人無事就係

正常無呢啲底/原因被炒就係，外國夠唔夠膽請個會將公司資料post上網既機司

屌究竟仲要輸多幾多個手足

機師都係高學歷英文好
真係轉行都搵到食啦
你以為毅進狗咁咩

轉行或者仲有機，但航空業我諗就

叻囝黎計考多兩個牌轉去教私人機做專機？
一個行業唔係得一汎既我諗

利申 唔識

都未判
點解咁快炒
之前又話低調停職

跟住外國民眾就會覺得唔公平 又嘈一輪

即是說明。他們有哂連登使用者的資料？

幫國泰 太古

唔好咁天真
唔理你為咩原因，post公司資料牽涉誠信問題，國泰呢件事上面好難話佢有政治考慮
事實係好難再搵需要專業資格既工

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

睇到果個時間 邊個機場 計下角度就知佢邊個

鬼佬先唔撚得閒理你

明白
叫人傳相吧下次

国泰做埋法官判咗佢暴動罪成